全球支付習慣走勢

在不同地區，民眾的支付習慣亦不同。FIS 旗下 Worldpay 的 Global Payments Report 2020 中，關於各地 2019 年線下支付習慣的調查結果就顯示，香港和美國消費者更多使用信用卡，英國民眾較習慣使用扣賬卡，而日本人和俄羅斯人則傾向使用現金。在報告精選的 40 個國家中，只有中國消費者普遍習慣使用電子錢包及行動支付。

隨著不同支付方式發展，全球交易模式亦正在改變。根據凱捷（Capgemini）World Payments Report 2020，全球非現金交易量正在迅速增長。 2018 至 2019 年，全球非現金交易量增長 14.1%，達到 7,085 億美元，是過去十年的最大增幅。其中，亞太地區增幅最高，達 24.7%，遠超歐洲的 12.2%。

全文:
【圖解】全球支付習慣走勢

咩叫做簽帳卡

debit card

已經有扣賬卡

扣帳先係debit

咦睇錯扣帳咭 簽帳咭係charge card, AE細頭嗰種

同一樣野黎架

我見到，睇錯中文兩個名差唔多好難認

如果係同一樣嘢點解佢要分開兩種

debit card 同charge card 唔同

冇聽過charge card
香港嘅有冇例子

其實有乜分別

睇錯左
Charge card即係到期要即還錢 無min pay果隻
通常有錢人先有

睇 #5, 香港最常見應該係AE細頭, 基本上我當佢係要月月清嘅信用咭

AE張charge card 60000年薪就批

簽帳卡一定要每當月還

簽大都好撚大鑊

咁好似信用卡好用d

香港人似美國人
行動支付
有NFC唔用要退化到用QR code
跟住大陸閪話自己好撚先進

但charge card信用額通常大好多
如果要用張卡full pay買架車
普通信用卡未必夠額

長知識

其實香港d垃圾pos根本唔岩用contactless
拍apple pay等成分鐘仲成日壞機

有張卡先會用

有名你叫大陸閪

咁比起信用卡有咩優勢

威啲 多啲福利
Ae白金 舊大來卡個類

其實香港都係Credit card 同 cash多
好撚柒煩
明明以前外國出街一個card holder就得
香港啲細鋪又唔可以debit card 俾
又得wechat pay
仲有啲鋪要俾幾毫幾毫煩到仆街

一係就淨收現金
一係就咩都收
有咩理由得wechat pay

八達通即係預付卡？

nfc唔係行動支付咩

其實eps 係咪就係debit card

八達通都算debit card

應該係 又無洗未來錢

應該係指apple pay Google pay

Nfc唔係電子錢包咩？
八達通個app都係叫自己做錢包
行動支付係wechat pay同支那寶之類？

全球付款習慣

nfc係近場通訊
即係八達通/ paywave

啱啱check咗下 原來流動支付是指使用流動裝置進行付款的服務。

係
你見香港預付卡個比例明顯多過其他國家

流動付款

八達通應該係預付卡

八達通應該係叫prepaid card

日本： cash is king

日本仔好撚迷戀cash
好好地有jcb都唔推廣下俾自己國民用
係咪驚佢地個個月光族還唔到錢

nfc應該係講緊一種通訊技術
行動支付應該係講緊用行通裝置比錢 當中包括利用nfc(apple/samsung pay八達通??) 或者 你所講既wechat pay alipay之類要開app掃qrcode既

好似係

Paywave計行動支付？

香港竟然有23%人用EPS, 有D 意外

visa mc payewave一拍就過數
個啲乜pay物pay仲廢撚過拍信用卡

charge card: 唔可以拖數必須個個月full pay 大部分AE 卡

credit ： 可以每個月只俾最低 minimum payment

間舖用寬頻/插卡咪快

10年前就係。

簽帳卡如果full pay 唔到 有咩後果？

細頭金好靚忍唔住整咗張

Hang Seng Enjoy Visa Spending Card?

證明 中國多假鈔

佢地唔覺得麻煩先好野
周身袋住咁多錢
一個唔該俾人粒左個銀包就渣都無
陣間俾多找少左，原來自己趺左係街，又口同鼻拗

呢張debit

美加charge card 易攞啲， 即係你個credit score低啲都攞到，但就未必攞到 Visa MC 。

香港估唔到咁多人用信用卡

歐美都係簽卡多，不過好多都係debit 黎

日本信用卡難批

我自己覺得唔太算，主要分別係debit card 可以做online payment (當普通visa master用), 但係唔會扣credit
eps 既unionpay 唔支援online 銀聯

最主要係日本銀紙太乾淨
D員工又好有耐性收碎銀
又唔驚有假鈔
對佢地黎講無咩誘因唔用現金

中國移動支付興起最主要原因係假鈔太多同面額太細囉

要入錢㗎喎
入咗錢拎返出嚟嘅話
要去銀行搞一大輪先得

真debit card應該唔會咁
Eg: Citibank Master Debit Card

有一次去日本住宅區啲便利店買嘢
用icoca card俾錢
個店員窒咗一窒
應該係收慣現金

日本信用卡呢十年都好易批
留學生都會批到
純粹credit額唔會高
其實間間銀行都想谷開卡率
但好多日本人都唔肯開咁多卡
佢地仲停留係信用卡唔安全好易比人盜用既層面

30% 年息 兼好快cancel 同有收數佬搵你。

支付習慣睇撚到都眼怨

但係連信用卡都咁低使用率真係講唔通
不過日本人做野...得啖笑
而家係日本連銷公司做
見住班架仔一味係度忙但無乜效率
eg 開住excel表然後用計數機計當日出席時數同營業額
如果香港人咁做已經被人屌到上天花皮

駛撚，你未撚用過就唔好鳩up

去atm 轉走或者攞cash 都得

放入paypal 佢都分類做debit card

由我聽到俾錢乞兒都係用支付寶我就覺得有D走火入魔

日本人習慣左用A做法 你就好難叫佢用B做法做野
人地好講求穩陣
總之唔出事就係最好
所以日本係工作層面既思想係極守舊
剩係wfh已經好多日本人接受唔到
收慣現金突然收paypay好多員工都驚會收錯錢

似係身份象徵多啲
同埋周街atm，連7仔都㩒到錢
唔似香港咁又要分滙豐同銀通（如有誤請指正）

要入錢果d叫prepaid card
分類上都係屬於debit card
Charge card係你果一刻唔駛戶口有錢
但好快要full pay找數咁解
大分類上其實算係credit card

會唔會交費多

係"結帳"或者"簽帳"
支乜撚野付啊屌你老母
又用撚埋曬D 支那字

其實如果香港有自己類似嘅app，會普及到咩程度呢，即係當payme再加apple wallet，兼可以鋪頭買野，儲印花，交水電費咁

其實日本禁錢仲麻煩
唔同銀行好多時都要收手續費
過左營業時間再收貴d
不過你唔介意比手續費既話的確係周街到禁到錢既

類似eps，但係用visa/Master嘅system

我初頭以為係得冇信用卡既後生仔先用，後尾發覺原來咩年紀都有
不過其實都幾好用，收信用卡既舖基本上一定收，又唔洗驚唔記得還卡數
係冇得儲miles個啲

nfc同qr code各有優缺點
nfc支付速度快過qr code同埋唔需要網絡，但缺點都好明顯需要手機支援nfc同埋有nfc終端機，安全性低(如果你唔記得關nfc功能人地可以從你手機刷走錢)，如果係nfc既卡，你就需要買卡套先得
qr code需要網絡支援，但係唔需要終端機，兩隻手機用同一平台就可以實現，安全性高過nfc，你每次開qr code都需要進行一次身份驗證，之前用靜態qr code都出現過比人刷走錢既情況，宜家轉左動態qr code安全性會提升好多

日本多天災，一斷電就只有cash is the only king

日本人唔想wfh
一黎佢地屋企好細
二黎佢地好注重個人空間同私隱
老實講俾同事見到你住公屋你都覺得無面

debit 同prepaid 兩個category 黎
其實我都唔知點解要咁分
但銀行係分得好清楚，完全兩樣野黎

cash app 同Venmo 最近先加咗QR code support

我原始人黎一直唔明支付寶轉數快係做乜鳩
我買野用信用卡拍一下已經好撚方便仲想方便成點
俾返錢朋友多數現金，咁岩無現金係身咪聽日先俾
成個銀包咁大個反正都唔會唔擺現金
定其實大陸D人連銀包都唔帶就咁帶手提出街

付款付款付款

唔好用支付 ok?

qr code 最大優點係唔洗"拍"埋去，1米外都scan 到，其他應該nfc 好啲，尤其係速度。

支那人用電子銀包係因為現金太多假鈔

網絡支援唔關事
終端機一定要有網絡支援
至於部手機既話其實nfc同qr code都可以做到離線支付，但會有限額，通常500蚊內

安全性問題其實兩邊差唔多
要做到經過拍你卡拎你錢需要太多條件
最大分別其實真係相容性問題
Qr code最大好處係咩手機都用到
但要特登開個app出黎又麻煩

但6%比想象中少好多wo
八達通香港咁普遍

車夠,但再貴D就未必
信用卡通常都有二三十萬
如果你係簽得多,可以去到40萬以上

就係唔帶銀包 有無用payme之類？互相俾錢係方便好多 碌卡要有部pos機同埋後面一堆嘢要搞 流動支付用手機就得

香港個張白金charge俾年費就有，學生都申請到

支寶+we7仲多過八達通？

現金唔係唔擺
但擺太多就唔好
一黎唔安全被人扒左就真係渣都無
二黎跌左真係都追唔返

可能係EPS可以即場提款
係百佳望過有人用

轉數快通常都係過數比人,好少商戶比錢

你想請wechat pay?

香港有咁多人用debit card/ eps

原來係咁 唔怪得多過八達通

香港信用卡做得幾好 比例咁多地方最高 易批易用又安全
但講方便用apple pay好似樓上講咁成日搞唔掂搞到我用親都好驚阻到後面

因為好多細鋪只有eps
就算有信用卡要手續費
前排買電腦野 話收20蚊 如果用信用卡
即刻轉用eps

唔係點走稅

Vendor唔會分的
正如你買張tag and go上網買野
係backend到寫個分類都係寫debit card
prepaid同debit個分別只係你d錢擺銀行戶口定擺第三方發卡公司到
Prepaid純粹係比人理解個觀念，實際用落去都係無分別

順帶一提debit card最大問題係處理授權好煩
特別如果岩岩碌完要退款
Debit card要搞好耐

真係斷電嗰陣就有cash都冇用啦
同埋日本嘅話應該會互相幫手掛我估

仲燒緊錢咪多人用

Eps 老一輩好似比較容易接受 起碼叫做有幾多洗幾多 同埋又要打密碼
佢地會覺得信用卡係先洗未來錢 mobile payment會比人盜用 etc

至於debit card 印象中早幾年喺香港都比較少款 主要都係恆生張黑色enjoy card同6字頭d 銀聯atm card (渣打同支銀)

通常日本有大災難
地震果d
果區既自動販賣機就會變免費任禁

係咪答嗰陣冇提八達通當預付卡
本身睇#1都load唔到包咗八達通

支你老母付

fps好好用
如果食飯夾錢 $1000/3 =$333.3 幾煩
轉數快就解決到依個問題

利申： 已經唔帶硬幣出街了 銀包都係得2-3張$100

唔識唔洗衝出黎柒

on9 依d統計點會真

其實而家要買幾錢野先用得eps withdraw？

同埋日本基本上大部分商店都有找錢機，唔好好似香港咁慢慢數比你，慳時間好多。

係日本比現金找續唔會慢過用信用卡等佢load再印張單好多

唔係講笑，日本真係冇乜人偷銀包，我同個fd各跌一次都搵得返冇少到錢同埋成日放低銀包電話喺枱去廁所都冇事
但俾人偷過單車

找少咗都好少發生，因為佢哋會喺你面前數一次先再交俾你。再唔係而家多咗好多都係同機找錢。

所以上面兩個缺點對佢哋唻講都唔成太大問題

其實如果唔見銀包
你入面d信用卡補領費用同時間都未必少過現金
特別果d鍾意帶成堆卡出門口既人

我理解佢scan qr code會上傳資料到中央數據庫進行身份確認個system先可以識別到別個比邊個，應該需要網絡。安全性黎講真係qr code好過nfc不少。
同埋我覺得qr code既implement cost係低過nfc，譬如話你張八達通只可以係香港使用，係日本唔得，你想係日本用就需要人地將成個八達通終端交易同中央結算系統搬過去先得，而qr code譬如wechat pay佢有現成既system比你用，d成本低好多

你啲同事咩年紀

其實8達通先係黑科技
又快，又唔洗用電，又唔洗上網
加埋自動增值功能
除左無優惠之外，諗唔到咩缺點

英國有27%人用cash？
可能其他城市多人用
但London真係甚少見人畀cash
Pre Covid 都已經係

其實咪好似香港人咁正常帶800~1000左右價值既港幣
然後八達通加一兩張信用卡，用電話支付其實唔會帶少左野
除非你張身份證八達通就咁袋落褲袋
你買幾千蚊野都係碌卡架啦

幾錢都得
試過純為EPS withdraw買排朱古力

2個reply內我已經更正咗，無得edit post你想我點？知你威啦小學雞，睇咗頭2個reply發現有錯就叻唔切

因為日本ATM機好閪
禁錢出黎要收費定跟office hr運作
所以日本人隨時帶10 萬20萬yen係身

https://www./2020/12/24/global-payments/

支那銀聯此po已完

citi銀行card係Master debit card

而加啲機快咗好多啦
百佳果啲都係兩三秒搞掂

中國國情，支付寶真係好過俾cash，唔驚比人偷走銀包，同埋宜家疫情關係，d人更加唔想用cash因為會帶菌
你冇去過中國所以唔知，d街市會擺返個二維碼出黎比你掃，你唔駛比現金，人地都需要找錢比你（找錯數你又唔知），唔會比現金整污糟隻手。
用開電子支付宜家出門都冇帶過現金，真係好撚方便

有班踩港撚話香港好落後仲用cash
原來比例除咗大陸已經最低

美國有square, 歐洲有paysafe

你張卡唔需要電，但收款機要食電，冇電，你有卡都比唔到錢

你有冇見過鋪頭會冇電攞嚟講
自己手機冇電就成日試過

有冇人同我一樣成日好驚自己張卡碌唔到搞到後面啲人會望實自己

多數俾現金 去超市就貪快先會用八通達咁

香港好似得信用卡先可以做ONLINE PAYMENT

我淨系想講nfc支付都係需要食電，舖頭有冇電關我乜撚事，香港宜家暫時唔會斷電，但你點知以後阿爺唔會斷你電

斷電？你個大陸仔都幾on9

唔係好信英國現金比例會高香港咁多

支付
付費

eg 開住excel表然後用計數機計當日出席時數同營業額
直頭係對人類科技既侮辱

Citi 嗰張提款卡咪 Master 嚟

支你老

小店通常用 EPS
八達通唔適合買幾百蚊以上嘅嘢
EPS 因為 charge 平, 信用卡 charge 高, 小店可以接受 EPS
你去高登/黃金一轉就知

外國用 Credit Card 會唔會好似香港咁可以有 Cash Rebate 或者換里數?

付費
付款

你唔會expect 收款機會無電架嘛

正常應該係驚手機無電比唔到錢

日本以前好多人好line pay
福島單野好多地方冇電搞到用唔到錢
之後好多人都轉返用現金

試下用apple watch
會快好多

禁兩下選擇邊張卡搞掂

宜家多左好多細鋪街坊鋪
淨係收現金同Alipay

次次望到個店員復述找幾多錢
或者係部找錢機拎返起d錢都覺得好麻煩

你咁數落去得現金係安全
再唔係以物易物都得

好憎收現金
要找錢個d好麻煩
銀包長期得二三百當應急用

Excel最入門嘅功能都用唔到

A

間公司點賺錢

如果月月清曬張信用卡用法同簽帳卡係無分別。最大分別係簽帳卡無明文信用額，通常可以碌大額啲啲。

咁我又要短期內full pay 又夠錢俾
點解仲要用佢唔用debit card
因為有得儲分果d?
定debit card 唔可以買咁高面額嘅嘢

你揸住啲港幣現鈔都可能隨時變軍票添

簽帳卡最普遍係AE

輕鬆，ww3唔洗再印銀紙
支持環保

爺你老母

天災多，一停network/電，你得張卡有撚用咩

Push

Charge card? AE細頭系列？

諗到咁美好
主因係關銀行事
開戶收手續費
local轉少少錢又收
攞錢又收
用atm又收
收工時間之後用atm又收多啲
用ebanking又收
唔要個戶口又收
正常人都唔會想同日本銀行打交道，姐係虛擬貨幣係難推廣咗

你嗰啲咩理由嚟
日本高端低端野都係用機數錢，分別係客入機定店員入機，耐性
啲鈔票睇落係乾淨啲嘅，不過唔係日本人唔用電子貨幣嘅理由嚟

一次性交一年

邊個話你知現金係安全，d現鈔不過係張紙，世界信任你個政府先承認你張紙值咁多價值，你個政府倒台你揸果d現鈔隨時變廢紙

一早換定美金

同埋發展中國家其實唔多人有信用卡。
對學生、小販、小店、師奶群體而言，一定係移動支付方便。

其實你個腦發生咗咩事

講nfc你就話要用電
講現金你就話變廢紙

精液支付好唔好？

push

你用個腦追下po，係上面兩個先提到nfc唔用電，講現金安全，我提出反對觀點有錯？

習慣用debit
有幾多用幾多

你講用腦？有腦嘅人唔會同你討論要用電呢個話題啦

係呢請問呢個世界咁黑暗
商家冇電做生意
現金變哂廢紙
你諗住用咩付款？

學人兩邊踩 踩完又自相矛盾

笑撚死人

完全唔考慮任何可能既情況就喺度講邊個付款方式完勝邊個你覺得有意義？我樓上話nfc完全唔需要用電喔，咁我係咪可以拎張八達通到非洲原始部落都用到？

古代人冇電咪一樣做生意，冇現金咪用銀兩比錢，邊個話現金變廢紙就冇辦法付款，雙方協定個貨幣咪得咯

八達通果d計咩
debit?

apple pay/samsung pay計落電子錢包定credit/debit card?

支你老母
付款啊

石頭出糧

雅浦島石幣(Rai Stones)是原始貨幣之一，產自雅浦島。雅浦島是一個位於太平洋，人口只有約5000到6000人的小島。島上的原住民使用一種巨大石幣作為流通貨幣。由於當地不出產金屬，於是石頭便成為當地重要的資源，並發展出以石頭充當交易媒介的貿易模式。當地人稱這種石幣為費(Fei)。

有乜唔得

諗起之前有連登仔話日本連假連atm都放假
唔記得拎錢先
結果要問朋友借錢

可能金額太少

咁點解唔自己用信用卡full pay

Given that 你唔係先洗未來錢同ignore 接受credit card ge 店一般都會貴D呢個case

有得用credit card 唔用先on9

發行同銀行唔係同一間公司黎咩

因為要拎錢

收年費

你講到斷電 現金又唔安全。咁就買定罐頭
其實無得講

電子銀包

各打80大板
夠晒中立

Lm

最基本通常有cashback

好心你唔好認真地講廢話

你宜家用緊咩比錢？
消費者比錢嘅時候洗唔洗幫商戶發埋電？

用你嘅思維

其實精液付款都唔過份嘅

7仔拎錢
拎百幾兩百蚊係幾放便
ATM都費事搵

聽日本啲評論家講成日都笑9人仔最大得100蚊 持有成本大啲兼追唔上社會現況

堅
嗰啲7仔ATM宣傳自己方便
但收好多手續費囉屌

垃圾tap & go
半年前我老豆俾人盜用
搞咗一排先拎返啲錢
半年後到我被盜用
而且我張卡係自製卡面嗰隻純粹留念從來冇用過
都可以俾人盜
cut撚晒

AE收舖頭merchant fee 係高啲。